【P2P爆煲】內地掀自殺示威潮 P2P苦主：「我們失去所有」

【P2P爆煲】內地掀自殺示威潮 P2P苦主：「我們失去所有」

《彭博》引述上海研究機構盈燦集團（Yingcan Group）數據顯示，由今年6月至8月，有逾400家內地P2P網貸平台爆煲。現行運作的平台還有1,800家，中金公司則預料骨牌效應將會令數目縮少至少於200家，而P2P的苦主則怨聲載道，令內地掀起自殺、示威潮。

有投資者憤怒地指有4,000人因P2P網貸平台「票票喵」爆煲而損失達1.17億美元（約9.17億港元），其中有很多更前往中國的主要城市索償。要數當中最為人震撼的是，早前有一名31歲的浙江省母親，在「票票喵」爆煲後，股東不願承擔責任，調查人員拖拖拉拉，最後因上訪被毆而自殺，更留下遺書指「我沒有力量跟他們抗爭，平民太弱小」。

此外，有數百名「票票喵」的苦主在8月曾前往，公司前經營者杭州富謙網絡科技公司的登記股東之一，華安未來資產管理公司（HuaAnFuture Asset）位於上海國際金融中心的辦公室外示威。其中一名姓陳的男苦主表示投資了自己和家人共23,000美元（約18萬港元）積蓄說：「我們失去所有東西，而下個月我將要繳付3歲兒子入讀幼稚園的學費。」並透露自己第一次前往杭州時，被警察攔截指事件正在調查和需要等待，話畢後便被帶上警車，並送回距離當地14小時車程的江西農村。

華安在示威前曾發聲明表示，對所有苦主致以深切的同情，將全力配合警方的調查。至於「票票喵」則於8月時宣佈停止向所有投資者支付和將結束公司，並指計劃在未來三年償還投資者，承諾不會逃避和失去聯絡，一批一批地向投資者償付款項。據悉，其中有些借款低於1,500美元（約12,000港元）的投資者得到賠償，但《彭博》嘗試聯絡聲明上的電話，則直接被駁至留言信箱和不獲回覆。

一哭二鬧三上吊，催促殯儀業發展，又贏

問題自動消失

唔怪得咁既市都會升 終於知支那d錢點黎

黨會派奶粉給你們

//其中一名姓陳的男苦主表示投資了自己和家人共23,000美元（約18萬港元）積蓄說：「我們失去所有東西，而下個月我將要繳付3歲兒子入讀幼稚園的學費。」//

成副身家18萬港元，竟然敢生仔